\documentclass{resume}
\usepackage[left=0.4 in,top=0.4in,right=0.4 in,bottom=0.4in]{geometry} % Document margins
\newcommand{\tab}[1]{\hspace{.2667\textwidth}\rlap{#1}} 
\newcommand{\itab}[1]{\hspace{0em}\rlap{#1}}
\name{Pablo Diego Pereira} 
\address{+55(21) 979-381-580 \\ Araruama, RJ} 
\address{\href{mailto:pablodiegoo@gmail.com}{pablodiegoo@gmail.com} \\ \href{https://www.linkedin.com/in/pablodiegoo/}{linkedin.com/in/pablodiegoo/} \\ \href{https://pablodiegoo.github.io/}{https://pablodiegoo.github.io/}}  %

\begin{document}

% -------------------------------------
\begin{rSection}{Carta de Apresentação}
{
    Presados recrutadores,
    \vspace{0.5em}\\
    Escrevo essa carta para me apresentar e demonstrar meu interesse pela vaga de analisa de dados, anunciada no site da empresa. Me identifico bastante com os valores da empresa, principalmente com atitude de dono, disciplina e determinação.\vspace{0.5em}\\
     Tenho 37 anos, sou formado em economia e tenho 7 anos de experiência no mercado financeiro, atuando em diversas áreas, como atendimento ao cliente,backoffice, análise de dados e resolução de problemas. Durante meu tempo na Meta\&Actio pude desenvolver meu senso de urgencia e proatividade, pois foi uma empresa que cresceu muito rápido e tive a oportunidade de trabalhar em diversas áreas, como backoffice, mesa de operações e atendimento ao cliente. Sempre tomei muitas responsabilidades e sempre busquei aprender o máximo possível, o que me fez desenvolver uma visão ampla do mercado financeiro. Além disso, sou um profissional com habilidades em comunicação e uma forte capacidade de adaptação a diferentes cenários, além de um perfil analítico.\vspace{0.5em}\\
     Minha experiência com planilhas desde muito novo também me coloca em um bom lugar para essa vaga, pois sempre busquei aprender o máximo possível sobre o assunto e sempre procurei me atualizar com as novas ferramentas que surgem no mercado. Além disso, tenho experiência com Python e R, o que me permite trabalhar com dados de forma mais eficiente e automatizada.\vspace{0.5em}\\
     Apesar da minha maior experiencia ser em posições mais voltadas a relacionamento com cliente, possuo um forte perfil analítico e sou muito orientado a resultados. Meus mais de 10 anos atuando na área de atendimento sem duvida será um diferencial no relacionamento e colaboração com os stakeholders.\vspace{0.5em}\\
     Acredito que minhas qualificações e minha paixão por dados me tornam um ótimo candidato para agregar valor à equipe da PicPay.\vspace{0.5em}\\ \\
     Agradeço pela atenção, desde já, e me coloco a disposição para uma conversa mais aprofundada.\vspace{0.5em}\\  \\  Atenciosamente,\vspace{0.5em}\\ \\
    Pablo Diego Pereira

}
\end{rSection}
\end{document}
