\documentclass{resume} 
\usepackage[legalpaper,left=0.4 in,top=0.4in,right=0.4 in,bottom=0.4in]{geometry} 
\newcommand{\tab}[1]{\hspace{.2667\textwidth}\rlap{#1}} 
\newcommand{\itab}[1]{\hspace{0em}\rlap{#1}}
\name{Pablo Diego Pereira} 
\address{+55(21) 979-381-580 \\ Araruama, RJ} 
\address{\href{mailto:pablodiegoo@gmail.com}{pablodiegoo@gmail.com} \\ \href{https://www.linkedin.com/in/pablodiegoo/}{linkedin.com/in/pablodiegoo/} \\ \href{https://pablodiegoo.github.io/}{https://pablodiegoo.github.io/}}  %

\begin{document}
% -------------------------------------
\begin{rSection}{PERFIL}
{Economista com forte viés analítico, especializado em decisões baseadas em dados e análise do cenário econômico. Unindo sólida formação acadêmica (Bacharel em Economia pela UFRJ e cursando MBA em Data Science na USP) com ampla experiência prática. Sólido conhecimento em modelagem financeira, acompanhamento de indicadores macroeconômicos, econometria, coleta e estruturação de bases de dados. Domínio avançado em R, Python e SQL, aplicando técnicas estatísticas e abordagens de Machine Learning para projeções de cenários e análises temporais. Mais de 7 anos de sólida atuação no mercado financeiro.}
\end{rSection}
%-------------------------------------
\begin{rSection}{EDUCAÇÃO}
{\bf MBA em Data Science \& Analytics}, Universidade de São Paulo \hfill {Out 2024 - Presente}\\
{\footnotesize Cursos Relevantes: Data Science, Machine Learning, Inteligência Artificial, Deep Learning, Séries Temporais} \\

\vspace{-1.25em}
{\bf Bacharelado em Ciências Econômicas}, Universidade Federal do Rio de Janeiro \hfill {Jan 2010 - Dez 2014} \\
\footnotesize{Cursos Relevantes: Estatística, Modelagem, Macroeconomia e Avaliação de Cenários, Matemática, Investimentos} 
\end{rSection}

%-------------------------------------
\vspace{-1em}
\begin{rSection}{EXPERIÊNCIA}
\textbf{Data \& Insights Analyst} \hfill Abr 2025 - Presente\\
NKIN Consultoria (Agora Pesquisa) \hfill \textit{Araruama, RJ}
{\footnotesize
\begin{itemize}
    \itemsep -3pt {} 
     \item \textbf{Análise e Coleta de Dados:} Realizou análises quantitativas avançadas utilizando Python e SQL para identificação de padrões e tendências estatísticas.
     \item \textbf{Estruturação de Dados:} Desenvolveu pipelines de dados robustos integrando ferramentas de coleta automatizadas a bancos de dados estruturados, minimizando trabalho manual.
     \item \textbf{Relatórios e Apresentações:} Preparou comunicados e relatórios analíticos estratégicos e concisos que traduziam o rigor das bases quantitativas em material direto para clientes e diretoria.
 \end{itemize}
}

\textbf{Investment Advisor (Mercado Financeiro)} \hfill Jun 2020 - Presente\\
Meta Investimentos \hfill \textit{Rio de Janeiro, RJ}
{\footnotesize
\begin{itemize}
    \itemsep -3pt {} 
     \item \textbf{Modelagem Financeira e Econometria:} Desenvolveu e utilizou métodos quantitativos e séries históricas para projetar riscos de \textit{performance} e testar o impacto de diferentes panoramas financeiros.
     \item \textbf{Acompanhamento de Indicadores:} Acompanhou de maneira constante e proativa variações dos indicadores macroeconômicos e dados de mercado visando ajustes em portfólios sob demanda.
     \item \textbf{Visualização de Dados:} Auxiliou na construção de dashboards, apresentações e análise de resultados usando ferramentas variadas (Looker, Power BI, Excel), garantindo excelente experiência a base final.
 \end{itemize}
}

\textbf{Back-office Manager \& Investment Advisor} \hfill Ago 2017 - Mai 2020\\
Meta \& Actio Investimentos \hfill \textit{Rio de Janeiro, RJ}
{\footnotesize
\begin{itemize}
    \itemsep -3pt {} 
    \item Liderou operações de ponta focadas em arbitragem financeira, estruturando processos orientados a dados. Construiu um algoritmo nativo no software \textbf{R} para extrair oportunidades mensais via análises estatísticas apuradas.
    \item Gerenciou estratégias focadas em otimização do \textit{back-office}, implementando planilhas baseadas em históricos de mercado para otimização de ativos, com sólido rigor procedimental.
\end{itemize}
}

\textbf{Intern Research Assistant} \hfill Jun 2011 - Jan 2012\\
Instituto de Economia da UFRJ \hfill \textit{Rio de Janeiro, RJ}
{\footnotesize
\begin{itemize}
    \itemsep -3pt {} 
    \item \textbf{Pesquisa Econômica e Coleta:} Apoiou projeto de escopo internacional mapeando e coletando dados socioeconômicos dos setores nacionais para analisar desafios mercadológicos, servindo em publicações subquentes da universidade.
\end{itemize}
}
\end{rSection} 

%-------------------------------------
\vspace{-1em}
\begin{rSection}{HABILIDADES, COMPETÊNCIAS E CERTIFICAÇÕES}
\begin{tabular}{ @{} >{\bfseries}p{10em} @{\hspace{2em}} p{38em} }
Interpessoais & Capacidade Analítica, Resolução de Problemas, Inglês (EF SET C2 - Fluente), Pensamento Analítico, Comunicação Clara \\
Dados \& Econometria & R, Python, SQL, Machine Learning, Análise de Séries Temporais, Estatística, Extração de Dados, ETL, Dashboards e Visualização de Dados (Power BI, Looker, Excel) \\
Economia \& Finanças & Econometria, Macroeconomia, Modelagem Financeira, Acompanhamento de Indicadores, Economia Internacional, Criptomoedas, Gerenciamento e Projeções de Risco \\
Certificações & Data Analyst (DataCamp), Data Analysis with R Programming (Google), Google Data Analytics, Investments Risk Management (Google), Portfolio Analysis with R (Udemy)
\end{tabular}\\
\end{rSection}

\end{document}
