\documentclass{resume} % Use the custom resume.cls style

\usepackage[left=0.4 in,top=0.4in,right=0.4 in,bottom=0.4in]{geometry} % Document margins
\newcommand{\tab}[1]{\hspace{.2667\textwidth}\rlap{#1}} 
\newcommand{\itab}[1]{\hspace{0em}\rlap{#1}}
\name{Pablo Diego Pereira} % Your name
% You can merge both of these into a single line, if you do not have a website.
\address{+55(21) 979-381-580 \\ Rio de Janeiro, RJ} 
\address{\href{mailto:pablodiegoo@gmail.com}{pablodiegoo@gmail.com} \\ \href{https://www.linkedin.com/in/pablodiegoo/}{linkedin.com/in/pablodiegoo/} \\ \href{https://pablodiegoo.github.io/}{https://pablodiegoo.github.io/}}  %

\begin{document}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	OBJECTIVE
%----------------------------------------------------------------------------------------

%\begin{rSection}{OBJECTIVE}

%{Economist with 7+ years of experience in financial market, seeking full-time data analyst roles.}


%\end{rSection}
%	EDUCATION SECTION


%----------------------------------------------------------------------------------------
\begin{rSection}{EDUCAÇÃO}
{\bf MBA em Data Science \& Analytics}, Universidade de São Paulo \hfill {2024 - 2026}\\
{\small Cursos Relevantes: Series temporais, Estatística,Análise de Dados, Ciência de Dados, Machine Learning, Visualização de Dados, Deep Learning, Manipulação de Dados, ETL} \\

\vspace{-1.25em}
{\bf Bacharelado em Ciências Economicas}, Universidade Federal do Rio de Janeiro \hfill {2014 - 2019} \\
%\small{Cursos Relevantes: Econometria, Estatística, Macroeconomia, Microeconomia, Mercado Financeiro e Instrumentos Financeiros, Economia e Gestão Empresarial, Economia do Empreendorismo, Economia da Tecnologia} 
\end{rSection}

%----------------------------------------------------------------------------------------
\vspace{-1.25em}
\begin{rSection}{EXPERIÊNCIA}
\textbf{Assessor de Investimentos} \hfill Jun 2020 - Present\\
Meta Investimentos \hfill \textit{Rio de Janeiro, RJ}
% \vspace{-0.50em} \item \footnote{\textbf Atendimento a clientes (PF e PJ), na manutenção e reestruturação de portifólio, na apresentação de relatórios de performance e distribuição de produtos e serviços, como notas compromissadas, câmbio e diversos instrumentos financeiros de investimentos}.\\
% \vspace{-0.50em}\\
{\small
\begin{itemize}
    \itemsep -5pt {} 
     \item Achieved X\% growth for XYZ using A, B, and C skills.
     \item Led XYZ which led to X\% of improvement in ABC
    \item Developed XYZ that did A, B, and C using X, Y, and Z. 
 \end{itemize}
}
\textbf{Backoffice} \hfill Ago 2017 - May 2020\\
Meta \& Actio Investmentos \hfill \textit{Rio de Janeiro, RJ}
{\small
\begin{itemize}
    \itemsep -5pt {} 
    \item Desenvolveu planilhas de planejamento financeiro pessoal com formulários padronizados para assessores comerciais, reduzindo o tempo de atendimento e aumentando a eficiência operacional.
    \item Desenvolveu relatórios de otimização tributária, identificando oportunidades de ganho de mais de 10\% em impostos para clientes ao evitar come-cotas.
    \item Liderou a implementação das operações de pair trading (long \& short) na mesa de operações, criando um algoritmo em R para identificão de mais de 100 oportunidades de arbitragem por mês, gerando uma nova fonte de receita para empresa.
\end{itemize}
}
%\vspace{-0.50em} \item \footnote{\textbf Apoio aos assessores comerciais com estudos de carteira, elaboração de sugestão de portifólio para clientes, estruturação de propostas de câmbio, previdência, crédito e seguros. Elaboração de relatórios de performance diversos, análise de oportunidades via NPS. Suporte a mesa de operações com sugestões de operações pair trading (long \& short) através da geração de relatórios automatizados de elaboração própria. Início em 2017 e promovido ao cargo de gerente em 2018, saindo da posição em 2019 para atuar como assessor de investimentos na mesma empresa.}
\end{rSection} 


%----------------------------------------------------------------------------------------
\vspace{-1.0em}
\begin{rSection}{HABILIDADES}
\begin{tabular}{ @{} >{\bfseries}p{7em} @{\hspace{2em}} p{41em} }
Interpressoais & Resolução de Problemas, Pensamendo Analítico, Comunicação, Empreendedor
\\
Financeiras & Investimentos, Perícia Financeira, Planejamento Financeiro, Criptomoedas
\\
Linguagem & R, Python, SQL, PHP, Javascript, LaTeX, HTML, CSS
\\
Ferramentas e Bibliotecas & Git, Google Looker, Power BI, Google Sheets, Excel, Power Point, Google Analytics, Ggplot2, R Markdown, Scikit-learn, D3.JS, Matplotlib, Seaborn
\\
Linguísticos & Inglês (C2)
\\ 

\end{tabular}\\
\end{rSection}
%----------------------------------------------------------------------------------------
\vspace{-1em}
\begin{rSection}{CERTIFICAÇÕES}
    \vspace{-0.2em}
\begin{tabular}{ @{} >{\bfseries}p{7em} @{\hspace{2em}} p{41em} }
    Financeiras & Agente Autônomo de Investimento (ANCORD), Profissional de Operações (PQO|BM\&F BOVESPA), FBB100 (FEBRABAN)\\
    Tecnológicas & Google Data Analytst, 
    \\
    \end{tabular}\\
\end{rSection}
%----------------------------------------------------------------------------------------
\vspace{-1em}
\begin{rSection}{PROJETOS}
    \vspace{-1.25em}
    \item \textbf{Hiring Search Tool.} {Built a tool to search for Hiring Managers and Recruiters by using ReactJS, NodeJS, Firebase and boolean queries. Over 25000 people have used it so far, with 5000+ queries being saved and shared, and search results even better than LinkedIn! \href{https://hiring-search.careerflow.ai/}{(Try it here)}}
    \item \textbf{Short Project Title.} {Build a project that does something and had quantified success using A, B, and C. This project's description spans two lines and also won an award.}
    \item \textbf{Short Project Title.} {Build a project that does something and had quantified success using A, B, and C. This project's description spans two lines and also won an award.}
    \end{rSection} 
    

\end{document}
